export interface QuestionProps {
  question: string;
  answers: string[];
  indexOfCorrectAnswer: number;
}

interface QuizProps {
  header: string;
  href: string;
  questions: QuestionProps[];
}

const geometryAndAlgebra: QuizProps = {
  header: "მხტუნავი ნატრიუმი",
  href: "jumpingNatrium",
  questions: [
    {
      question: "1.რატომ არ შეერია წყალი და ზეთი ერთმანეთს?",
      answers: [
        "ა. მათი განსხვავებული შეფერილობის გამო",
        "ბ. განსხვავებული სიმკვრივის გამო",
        "ბ. განსხვავებული სიმკვრივის გამო",
        "დ. წყალი პოლარულია, ზეთი კი არაპოლარული",
      ],
      indexOfCorrectAnswer: 3,
    },
    {
      question: "2.ნატრიუმის წყალთან ურთიერთქმედების რეაქციაა:",
      answers: [
        "ა. Na + H2O  →Na2O",
        "ბ. 2Na + 2H2O  →2NaOH + H2",
        "გ. Na + H2O  →Na2O  + H2",
        "დ. Na + H2O  →NaOH + O2",
      ],
      indexOfCorrectAnswer: 1,
    },
    {
      question:
        "3. რომელი ტიპის რეაქცია მიმდინარეობა ნატრიუმსა და წყალს შორის?",
      answers: ["ა. დაშლის", "ბ. ჩანაცვლების", "გ. შეერთები", "დ. მიმოცვლის"],
      indexOfCorrectAnswer: 1,
    },
    {
      question: "4. რომელი აირადი ნივთიერება  წარმოიქმნება რეაქციის შედეგად?",
      answers: ["ა. ჟანგბადი", "ბ. წყალბადი", "გ. აზოტი", "დ. წყლის ორთქლი"],
      indexOfCorrectAnswer: 1,
    },
    {
      question: "5. რატომ ჩაანაცვლა ნატრიუმმა წყალბადი?",
      answers: [
        "ა. აქტივობის მწკრივში ნატრიუმი წყალბადის შემდეგაა მოთავსებული",
        "ბ. აქტივობის მწკრივში ნატრიუმი წყალბადამდეა მოთავსებული",
        "გ. აქტივობის მწკრივში ნატრიუმი ბოლოშია მოთავსებული",
        "დ. აქტივობის მწკრივში ნატრიუმი შუაშია მოთავსებული",
      ],
      indexOfCorrectAnswer: 1,
    },
    {
      question:
        "6.  წყალბადის და ჰაერის ფარდობითი მოლეკულური მასები შესაბამისად ტოლია:",
      answers: ["ა. 2 და 30", "ბ. 4 და 40", "გ. 2 და 29", "დ. 8 და50"],
      indexOfCorrectAnswer: 2,
    },
    {
      question:
        "7. ნატრიუმი ძალიან აქტიურია და ადვილად იჟანგება ჰაერის ჟანგბადით. ამიტომ მის ნაჭერს ინახავენ (ათავსებენ):  ",
      answers: ["ა. ზეთში", "ბ. სპირტში", "გ. წყალში", "დ. დაბურულ ქილაში."],
      indexOfCorrectAnswer: 0,
    },
    {
      question:
        "8. ექსპერიმენტის ჩასატარებლად   ნატრიუმის ნაჭერის ზედაპირს ვასუფთავებთ: ",
      answers: [
        "ა. დანით ან სკალპელით",
        "ბ. პინცეტით",
        "გ. წყალში დასველებული ფილტრის ქაღალდით",
        "დ. სპირტში დასველებული ფილტრის ქაღალდით",
      ],
      indexOfCorrectAnswer: 0,
    },
    {
      question: "9. 10.რატომ მოძრაობს ნატრიუმის ნაჭერი ზევიდან ქვევით?",
      answers: [
        "ა. სიმძიმის ძალის გამო",
        "ბ. დაბალი სიმკვრივის გამო",
        "გ. აირადი წყალბადის წარმოქმნის გამო",
        "დ. წყლის ორთქლის წარმოქმნის გამო",
      ],
      indexOfCorrectAnswer: 0,
    },
    {
      question: "10. რატომ მოძრაობს ნატრიუმის ნაჭერი  ქვევიდან ზევით?",
      answers: [
        "ა. აირადი წყალბადის წარმოქმნის გამო",
        "ბ. წყლის ორთქლის წარმოქმნის გამო",
        "გ. ნატრიუმის ტუტის წარმოქმნის გამო",
        "დ. ნატრიუმის ტუტის წარმოქმნის გამო",
      ],
      indexOfCorrectAnswer: 0,
    },
    {
      question: "11. როგორ შეიცვალა ხსნარის ფერი?",
      answers: [
        "ა. უფეროდან ჟოლოსფერი",
        "ბ. უფეროდან ლურჯი",
        "გ. უფეროდან ყავისფერი",
        "დ. უფეროდან მწვანე",
      ],
      indexOfCorrectAnswer: 0,
    },
    {
      question:
        "12. რომელმა ნივთიერებამ  გამოიწვია ინდიკატორის-უფერო ფენოლფტალეინის ფერის ცვლილება?",
      answers: [
        "ა. აირადმა წყალბადმა",
        "ბ. ნატრიუმის ტუტემ",
        "გ. წყალმა",
        "დ. წყალმა",
      ],
      indexOfCorrectAnswer: 1,
    },
    {
      question:
        "13. კიდევ რომელი მეტალები შეიძლება გამოვიყენოთ მსგავსი რეაქციის ჩასატარებლად?",
      answers: ["ა. ლითიუმი", "ბ. ალუმინი", "გ. თუთია", "დ. სპილენძი "],
      indexOfCorrectAnswer: 0,
    },
    {
      question: "14. როდის დამთავრდება პროცესი?",
      answers: [
        "ა. 5 წუთში",
        "ბ. 10 წუთში",
        "გ. 10 წუთში",
        "დ. როდესაც ინდიკატორი შეიფერება",
      ],
      indexOfCorrectAnswer: 2,
    },
  ],
};

const AdditionalQuestions: QuizProps = {
  header: "დამატებითი კითხვები",
  href: "additionalTests",
  questions: [
    {
      question: "1.რატომ არ შეერია წყალი და ზეთი ერთმანეთს?",
      answers: [
        "ა. მათი განსხვავებული შეფერილობის გამო",
        "ბ. განსხვავებული სიმკვრივის გამო",
        "ბ. განსხვავებული სიმკვრივის გამო",
        "დ. წყალი პოლარულია, ზეთი კი არაპოლარული",
      ],
      indexOfCorrectAnswer: 3,
    },
    {
      question: "2.ნატრიუმის წყალთან ურთიერთქმედების რეაქციაა:",
      answers: [
        "ა. Na + H2O  →Na2O",
        "ბ. 2Na + 2H2O  →2NaOH + H2",
        "გ. Na + H2O  →Na2O  + H2",
        "დ. Na + H2O  →NaOH + O2",
      ],
      indexOfCorrectAnswer: 1,
    },
    {
      question:
        "3. რომელი ტიპის რეაქცია მიმდინარეობა ნატრიუმსა და წყალს შორის?",
      answers: ["ა. დაშლის", "ბ. ჩანაცვლების", "გ. შეერთები", "დ. მიმოცვლის"],
      indexOfCorrectAnswer: 1,
    },
    {
      question: "4. რომელი აირადი ნივთიერება  წარმოიქმნება რეაქციის შედეგად?",
      answers: ["ა. ჟანგბადი", "ბ. წყალბადი", "გ. აზოტი", "დ. წყლის ორთქლი"],
      indexOfCorrectAnswer: 1,
    },
    {
      question: "5. რატომ ჩაანაცვლა ნატრიუმმა წყალბადი?",
      answers: [
        "ა. აქტივობის მწკრივში ნატრიუმი წყალბადის შემდეგაა მოთავსებული",
        "ბ. აქტივობის მწკრივში ნატრიუმი წყალბადამდეა მოთავსებული",
        "გ. აქტივობის მწკრივში ნატრიუმი ბოლოშია მოთავსებული",
        "დ. აქტივობის მწკრივში ნატრიუმი შუაშია მოთავსებული",
      ],
      indexOfCorrectAnswer: 1,
    },
    {
      question:
        "6.  წყალბადის და ჰაერის ფარდობითი მოლეკულური მასები შესაბამისად ტოლია:",
      answers: ["ა. 2 და 30", "ბ. 4 და 40", "გ. 2 და 29", "დ. 8 და50"],
      indexOfCorrectAnswer: 2,
    },
    {
      question:
        "7. ნატრიუმი ძალიან აქტიურია და ადვილად იჟანგება ჰაერის ჟანგბადით. ამიტომ მის ნაჭერს ინახავენ (ათავსებენ):  ",
      answers: ["ა. ზეთში", "ბ. სპირტში", "გ. წყალში", "დ. დაბურულ ქილაში."],
      indexOfCorrectAnswer: 0,
    },
    {
      question:
        "8. ექსპერიმენტის ჩასატარებლად   ნატრიუმის ნაჭერის ზედაპირს ვასუფთავებთ: ",
      answers: [
        "ა. დანით ან სკალპელით",
        "ბ. პინცეტით",
        "გ. წყალში დასველებული ფილტრის ქაღალდით",
        "დ. სპირტში დასველებული ფილტრის ქაღალდით",
      ],
      indexOfCorrectAnswer: 0,
    },
    {
      question: "9. 10.რატომ მოძრაობს ნატრიუმის ნაჭერი ზევიდან ქვევით?",
      answers: [
        "ა. სიმძიმის ძალის გამო",
        "ბ. დაბალი სიმკვრივის გამო",
        "გ. აირადი წყალბადის წარმოქმნის გამო",
        "დ. წყლის ორთქლის წარმოქმნის გამო",
      ],
      indexOfCorrectAnswer: 0,
    },
    {
      question: "10. რატომ მოძრაობს ნატრიუმის ნაჭერი  ქვევიდან ზევით?",
      answers: [
        "ა. აირადი წყალბადის წარმოქმნის გამო",
        "ბ. წყლის ორთქლის წარმოქმნის გამო",
        "გ. ნატრიუმის ტუტის წარმოქმნის გამო",
        "დ. ნატრიუმის ტუტის წარმოქმნის გამო",
      ],
      indexOfCorrectAnswer: 0,
    },
    {
      question: "11. როგორ შეიცვალა ხსნარის ფერი?",
      answers: [
        "ა. უფეროდან ჟოლოსფერი",
        "ბ. უფეროდან ლურჯი",
        "გ. უფეროდან ყავისფერი",
        "დ. უფეროდან მწვანე",
      ],
      indexOfCorrectAnswer: 0,
    },
    {
      question:
        "12. რომელმა ნივთიერებამ  გამოიწვია ინდიკატორის-უფერო ფენოლფტალეინის ფერის ცვლილება?",
      answers: [
        "ა. აირადმა წყალბადმა",
        "ბ. ნატრიუმის ტუტემ",
        "გ. წყალმა",
        "დ. წყალმა",
      ],
      indexOfCorrectAnswer: 1,
    },
    {
      question:
        "13. კიდევ რომელი მეტალები შეიძლება გამოვიყენოთ მსგავსი რეაქციის ჩასატარებლად?",
      answers: ["ა. ლითიუმი", "ბ. ალუმინი", "გ. თუთია", "დ. სპილენძი "],
      indexOfCorrectAnswer: 0,
    },
    {
      question: "14. როდის დამთავრდება პროცესი?",
      answers: [
        "ა. 5 წუთში",
        "ბ. 10 წუთში",
        "გ. 10 წუთში",
        "დ. როდესაც ინდიკატორი შეიფერება",
      ],
      indexOfCorrectAnswer: 2,
    },
  ],
};

type QuizDataType = QuizProps[];
const quizData: QuizDataType = [geometryAndAlgebra, AdditionalQuestions];

export default quizData;
